潤迅突停止提供流動服務 逾六萬客戶受影響

潤迅突停止提供流動服務 逾六萬客戶受影響
建立時間 (HKT): 0116 21:35

(互聯網)

通訊事務管理局辦公室今日公佈，已接獲通知，由於有關流動網絡營辦商停止向潤迅通信（香港）有限公司（「潤迅通信」）提供批發服務，潤迅通信將由2017年1月17日凌晨2時起停止所有流動服務。通訊辦已即時要求潤迅通信作出安排以減低對客戶造成的影響，包括停止向其分銷商或轉售商出售新的智能卡、向所有客戶發出停止服務通知、妥善處理客戶退款要求、查詢及投訴，以及確保號碼轉攜的設施及服務能持續運作，使客戶能夠把他們的流動電話號碼轉攜至其他服務供應商。通訊辦將繼續密切監察有關的發展。

潤迅通信提供預付及後付流動服務，一直租用一家流動網絡營辦商的網絡服務和容量，以提供流動虛擬網絡營辦商服務。通訊辦呼籲市民，切勿購買任何潤迅通信仍於市面上發售的預付流動智能卡或訂用其流動服務計劃，而潤迅通信現有客戶亦不應為其預付流動智能卡增值或預繳其後付流動服務費用，可聯絡潤迅通信要求退款或解決與合約有關問題，而如欲保留現有流動電話號碼，應選擇其他流動服務供應商並盡快安排流動電話號碼轉台。

記者晚上致電潤迅通訊客戶服務熱線，查詢停止服務後會如何向現有用戶作出跟進，惟對方回應指未有這方面的相關資料。

向潤迅提供流動網絡的香港電訊（6823）表示，終止向潤迅提供網絡服務，是由於潤迅遲遲未有繳交相關的服務款項，經多次延期後才正式終止服務。公司又指，已經向通訊局通報有關的進展，通訊辦亦獲悉香港電訊終止服務的決定。公司對潤迅令客戶造成的任何不便表示遺憾，歡迎受影響客戶轉用旗下csl服務。

通訊局稱，潤迅通信有12,500名月費服務客戶，另有49,000名已啟用預付卡的客戶。

業界人士表示，隨着傳呼機服務生意式微，潤迅於十多年前已開轉型以MVNO形式提供流動電訊服務，但一直相當低調，其門市亦不多，相對市場領導者SUN Mobile，甚至聯通或新加入市場的香港寬頻，潤迅的客戶亦不多。業界人士又指，若經營MVNO服務的利潤其實不高，若無其他固網、寬頻等其他服務作捆綁銷售，生意並不易做，對其退出不感意外。

聽都未聽過

x2

某程度上係你年紀細
當年做call機台生意好出名

拖數

一早知間野就死。

利申，行內人

Call 機盛行係90 年代

有返廿零三十歲先會出call 機

即係無返4,50歲都會俾人話年紀細

我當年好似17歲就出call機啦喎，而家都係三十幾歲，仲未到4, 50歲。反而想知點解你會覺得廿零三十歲先會出call機？你十幾歲時冇朋友會搵你嘅？

咪冇左即時股票報價
佢有流動data真係唔知喎

用家分享
92蚊3G無限data 限384kbps 可分享

17歲 手提電話都有啦

無

97年我仲用緊 call機，不過開始同龜手機接軌，後尾用愛立信 pcs, sony p900 ,唔係好記得型號名

重有6萬人用call機？個班咩人黎？醫生？

大多數係醫護人員

點解佢哋唔用電話

邊道寫6萬人用call機

屌呀，早幾個月仲係咁 sell 公司 plan，好彩冇落搭

係咪應該即刻轉台
間公司又乜通知都無

月頭做左mnp去hkbn
但2月先生效

呢個post乜撚野事

立即轉啦, 仲等咩...
去smt門市, 佢地轉得快

打去CS問, 可唔可以提早...

供應商香港電訊：潤迅遲遲未有付款，故終止提供服務